{
    "question": "selisih umur ayah dan kakek adalah 32 tahun jika umur ayah dibanding umur kakek sma dengan 5:9 maka umur ayah 4 tahun yg lalu adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "32 \u00f7 4 = 8 ( asal dari 4 adalah 9-5)<br>8\u00d75 = 40 \u00b7 4 = 36 <br>jadi umur ayah 4 tahun lalu adalah 36 tahun<br><br>itu menurutq<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "faktor-dari-418",
            "question": "Faktor dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] x^{2} -9x = x(x-9)[/tex]<br><br>x = 0<br>x = 9",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex](x - 3x) (x + 3x)[/tex]<br><br>.<br>. [tex]ax^2 - bx = c[/tex]<br>.<br>Semoga membantu ^_^<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-a2-a-3-0-maka-nilai-terbesar-yang-mungkin-dari-a3-444",
            "question": "Jika \u00a0a\u00b2 + a - 3 = 0, maka nilai terbesar yang mungkin dari a\u00b3 + 4a\u00b2 + 9988 adalah ..    dibantu yaahh .. :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a\u00b2+a-3 = 0<br>persamaan a\u00b2=3-a<br>persamaan a\u00b3=3a-a\u00b2<br><br>=a\u00b3+4a\u00b2+9988<br>=3a-a\u00b2+4(3-a)+9988<br>=3a-a\u00b2+12-4a+9988<br>=-a-a\u00b2+10000<br>=-a-(3-a)+10000<br>=-a-3+a+10000<br>=-3+10000<br>=9997 <br><br><br>voila dapat hasilnya :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-fungsi-fx-dan-gx-mempunyai-invers-f-i-f-invers-x-2-753",
            "question": "jika fungsi f(x) dan g(x) mempunyai invers f-i (f invers) (x) = 2x-4/5 dan g-i (g invers) (x) = 3-2x/4 tentukan nilai p jika (fog)-i (invers) (p) = 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "fog^-1 = 2(3-2x/4)-4/5<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/10(3-2x-4/5)= 2<br>p= - 25/2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-diketahui-gxx2-6x-hx7-3x-a-g0hx-b-h0g-254",
            "question": "Jika diketahui g(x)=x\u00b2-6x, h(x)=7-3x\r\na. (g\u2080h)(x) =\r\nb. (h\u2080g)(x) =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "g\u00a0o\u00a0h(x) = 49 - 42x +9x^2 - 6(7 - 3x)<br>=\u00a049 - 42x +9x^2 - 42 + 18x<br>=\u00a09x^2 - 24x + 7<br><br>h o g(x) = 7 - 3(x^2 - 6x)<br>= 7 - 3x^2 + 18x<br>= -3x^2 +18x +7",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>g o h(x)<br>g (7-3x)<br>(7 - 3x)^2 - 6(7-3x)<br>49 - 42 + 9x^2 - 42 + 18x<br>9x^2 - 24x +7</span>\n    <span>\n                    \n                                    l<br></span> <span>h o g(x)<br>h (x^2 - 6x)<br>7 - 3(x^2 - 6x)<br>7 - 3x^2 + 18x<br>-3x^2 + 18x + 7</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-5-amp-10-dari-aritmatika-adalah-21-amp-41-tentukan-ju-875",
            "question": "Suku ke 5 &amp; 10 dari aritmatika adalah 21 &amp; 41 tentukan jumlah 20 suku pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>u5 = 21<br>u10 = 41<br>s20 ?<br><br>u10-u5=41-21=20<br>a+9b-a+4b=20<br>5b=20<br>b= 4<br><br>masukkan ke persamaan :<br>u10 = 41<br>a+9b=41<br>a+9.4=41<br>a+36=41<br>a=41-36<br>a=5<br><br>maka ...<br>s20 = 1/2 n . (2a+(n-1)b)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =1/2.20 . (2.5 + (20-1)4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =10 .(10 + (19)4)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 10. ( 10 + 76)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 =10 . 86 = 860 :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "U5 = 21<br>21=a+ (5-1)b =&gt; 21=a+4b /9 \u00a0=&gt; \u00a0 189=9a+36b<br>U10= 41<br>41=a+ (10-1)b=&gt;41=a+9b/4 \u00a0 =&gt; \u00a0 164=4a+36b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 --------------------- \u00a0---<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a025=5a<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 \u00a0 =a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a021=5+4b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a04=b<br>U1 = a+(1-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05+ 0.4 = 5<br>U2 = 5+ (2-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05 + 4 \u00a0 = 9<br>u3 = 5+ (3-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05+8 \u00a0 \u00a0= 13<br>jumlah 20 suku pertama : sn = n/2 (2a+(n-1)b)<br><br>a = 5<br>b = u2-u1 = 9-5 = 4<br><br>s20 = 20/2 (10+76)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a010(86)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 860<br>semoga benar ya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mencari-simbol-o-1-62-362-2-55-1-486",
            "question": "Mencari simbol o !    1. 6\u00b0\u207a\u00b2 = (36)\u00b0\u207a\u00b2\r\n\r\n2. \u221a5\u00b0\u207b\u2075 = 1\r\n\r\n\r\n3. (\u221a10)\u00b0\u207b\u00b2 = 0,1\r\n\r\n\r\n\r\n4. \u221a2\u00b0\u207a\u00b3 = (1/4)\u00b0\u207a\u2074",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ganti jadi huruf p ya<br><br>1.<br>basisnya beda (6 dan 36)<br>pangkatnya sama (p+2)<br>jadi hanya ada 1 solusi pada saat p+2=0<br>atau p=-2<br><br>2.<br>supaya hasilnya 1, maka pangkatnya harus nol<br>p-5=0<br>p=5<br><br>3.<br>[tex] (\\sqrt{10} )^{p-2}=0,1\\\\\n (10^{1/2} )^{p-2}=10^{-1}\\\\\n (10)^{(p-2)/2}=10^{-1}\\\\\n\\frac{p-2}{2}=-1\\\\\np=0\n[/tex]<br><br>4.<br>[tex] \\sqrt{2^{p+3}}=( \\frac{1}{4})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=(2^{-2})^{p+4}  \\\\\\\\\n 2^{\\frac{p+3}{2}}=2^{-2p-8}  \\\\\\\\\n\\frac{p+3}{2}}={-2p-8}  \\\\\\\\\np+3=-4p-16\\\\\np= -\\frac{19}{5} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-kotak-berisi-10-kelereng-biru8-kelereng-kuningdan-2-kele-236",
            "question": "sebuah kotak berisi 10 kelereng biru,8 kelereng kuning,dan 2 kelereng merah.jika diambil dua kelereng sekaligus,peluang terambil keduanya kelereng biru atau keduanya kelereng kuning adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biru = 10<br>Kuning = 8<br>Merah = 2<br>Total kelereng = 20<br><br>Peluang terambil keduanya kelereng biru = 10C2 = 10!/((10 - 2)! * 2!) = (9 * 10)/(2) = 45<br>Peluang terambil keduanya kelereng kuning = 8C2 = 8!/((8 - 2)! * 2!) = (7 * 8)/(2) = 28<br>Peluang terambil keduanya dari total = 20C2 = 19 * 20 / 2 = 190<br><br>Peluang keduanya biru = 45/190 <br>Keduanya merah = 28/190<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-pers-kuadrat-x2-m-3x-3m-1-0-mempunyai-satu-akar-r-799",
            "question": "Jika pers kuadrat x\u00b2-(m+ 3)x+ (3m + 1) = 0\r\nmempunyai satu akar riil mka nilai m yg memenuhi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "satu akar, jadi D=0<br>[tex]D=0\\\\\nb^2-4ac=0\\\\\n(m+3)^2-4(1)(3m+1)=0\\\\\nm^2+6m+9-12m-4=0\\\\\nm^2-6m+5=0\\\\\n(m-1)(m-5)=0\\\\\nm_1=1 \\ atau \\ m_2=5[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bentuk Umum Persamaan Kuadrat seperti ini<span>,\u00a0\u00a0dan a, b, c,</span>Dimana :x\u00a0adalah variabel persamaan kuadrata\u00a0adalah koefisien x kuadratb\u00a0adalah koefisien xc\u00a0adalah konstantaCara Menyelesaikan Persamaan Kuadrat<span>1) Mencari faktor<br><br>diuraikan menjadi\u00a0<br>cara pemfaktoran akan lebih mudah bila a = 1<br>maka kita bisa menebak x1 dan x2 dengan cara<br>a = 1<br>b = x1+x2<br>c = x1.x2</span><span>2) Memakai Rumus Kuadrat atau Rumus abc<br></span><span>3) Melengkapkan Kuadrat Sempurna<br>Bentuk umum persamaan kuadrat bebentuk kuadrat sempurna adalah :<br>\u00a0dengan q &gt; 0</span>Menentukan Jenis Akar-Akar Persamaan Kuadrat Jenis akar-akar persamaan kuadrat ditentukan oleh nilai deskriminan :<span><br>a. D &gt; 0 Kedua akar nyata dan berlainan,\u00a0</span><span>b. D = 0<br>Kedua akar nyata dan sama,\u00a0</span><span>c. D &lt;&gt; Kedua akar tidak nyata (imaginer)<br>d.\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>bilangan kuadrat sempurna, kedua akar rasional.</span><span>Untuk menghitung<span>\u00a0jumlah dan hasil kali akar-akar persamaan kuadrat</span>\u00a0, dapat dicari tanpa terlebih dahulu mencari akar-akarnya.</span><span>Dari rumus\u00a0\u00a0dan\u00a0</span><span>Dapat ditunjukkan bahwa:\u00a0</span><span>Rumus-rumus\u00a0Akar Persamaan Kuadrat hasil pengembangan, sering sekali muncul di soal UAN SNMPTN atau SPMB</span><span>Sifat-sifat Akar\u00a0Persamaan Kuadrat Jika\u00a0\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah akar-akar persamaan kuadrat\u00a0\u00a0dengan\u00a0<br>maka berlaku sifat-sifat berikut ini :</span><span>a. Syarat mempunyai Dua Akar Positif<br></span><span>b. Syarat mempunyai Dua Akar Negatif<br><br>c. Syarat mempunyai Dua Akar Berlainan Tanda<br><br>d. Syarat mempunyai Dua Akar Berlawanan<br><br>e. Syarat mempunyai kedua akar berkebalikan<br></span><span>Cara menyusun Persamaan kuadratdari akar-akar x1 dan x2 yang diketahui</span><span>Persamaan kuadrat yang akar-akarnya\u00a0dan\u00a0\u00a0adalah :\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-titik-a-1-2-8-titik-b-3-4-0-jika-vektor-ab-960",
            "question": "diketahui titik a= 1, -2, -8 titik b= 3, -4, 0. jika vektor AB= -3 vektor PB dan P terletak pada perpanjangan AB, maka tentukan vektor P.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-8,3,0 klo gk slah sih kaya gitu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Vektor P = -8, 0 , 3<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-himp-selesaian-dari-2x25xlt3-xr-285",
            "question": "Tentukan himp. selesaian dari 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> 2x\u00b2+5x&lt;3, x\u2208R<br></span><br><span>2x\u00b2 + 5x - 3 &lt; 0<br>(2x -1) (x+3) &lt; 0<br>2x = 1\u00a0 \u00a0 atau x = -3<br>x = 1/2<br>hp = {x|-3&lt;x&lt;1/2, </span><span><span>x\u2208R</span>}<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}